<resources>
    <string name="app_name">einfachkochenmitonkelklaus</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Infoseite</string>
    <string name="content_description_neues_rezept_button">Neues Rezept hinzufügen</string>
    <string name="speichern">Speichern</string>
    <string name="abbruch">Abbruch</string>
    <string name="rezeptname_eingeben">Rezeptname eingeben</string>
    <string name="zubereitung">Zubereitung</string>
    <string name="zutaten">Zutaten</string>
    <string name="name">Rezeptname</string>
    <string name="Zutaten">Zutaten</string>
    <string name="Zubereitung">Zubereitung</string>
    <string name="VideoBackBTN">VideoBackBTN</string>
    <string name="RezeptName">Rezeptname</string>
    <string name="ueberschrift">Einfach kochen mit Klaus</string>
    <string name="image_description">lalal</string>
    <string name="refresh">Refresh</string>
    <string name="zur_ck">Zurück</string>
    <string name="i_love_cats">Ich liebe Katzen</string>
    <string name="textview">no text</string>
    <string name="info">Katzenhaar…mir schmeckts</string>
    <string name="einstellungen">Einstellungen</string>
    <string name="chat">Chat</string>
    <string name="logout">Logout</string>
    <string name="tip">TIP</string>
    <string name="_vom_prifi">Tip vom Prifi</string>
    <string name="video_hinzufügen">Videolink von Youtube einfügen</string>
    <string name="rezept_l_schen">Rezept löschen</string>
    <string name="vorspeisen">Vorspeisen</string>
    <string name="Hauptgang">Hauptspeisen</string>
    <string name="Hauptspeisen">Hauptspeisen</string>
    <string name="s_es">Süßes</string>
    <string name="alftext" translatable="false">Interresantes über mein Lieblingsessen</string>
    <string name="long_text" translatable="false">Nachdem im 18. Jahrhundert massive wirtschaftliche und soziale Veränderungen in Europa stattfanden, wanderten Tausende von Deutschen, hauptsächlich im 18. und 19. Jahrhundert, nach Ungarn aus. Die Gründe für diese Auswanderung waren vielfältig und reichten von der Aussicht auf bessere landwirtschaftliche Bedingungen bis hin zur Hoffnung auf ein besseres Leben in einem neuen Land.

Die deutsche Bevölkerung, die nach Ungarn zog, brachte ihre kulinarische Tradition mit sich und integrierte diese in die lokale ungarische Küche. Diese Mischung aus deutschen und ungarischen Einflüssen prägte im Laufe der Zeit die Ungarndeutsche Küche, die bis heute ihre einzigartige Identität bewahrt.</string>
    <string name="id">id</string>
    <string name="uberschriftinfotv">\n\"Von Donauschwaben bis nach Deutschland: Die kulinarische Reise der Ungarndeutschen\"</string>
    <string name="mitteltext">Während ihres Aufenthalts in Ungarn wurden die Donauschwaben zu einem Teil der lokalen Kultur. Sie lernten von den Einheimischen und bereicherten ihrerseits die kulinarische Vielfalt des Landes. Ihre traditionellen Gerichte, wie Sauerkraut, Wurst, Knödel und verschiedene Suppen, wurden in die ungarische Küche integriert und fanden Anklang bei den Bewohnern.\n\nNach dem Zweiten Weltkrieg wurden viele Donauschwaben aufgrund von Vertreibungen zur Rückkehr nach Deutschland gezwungen. Sie brachten ihre Erfahrungen, Rezepte und die Liebe zur ungarndeutschen Küche mit sich. Diese kulinarische Fusion aus Ungarn wurde Teil der deutschen Kochkultur und erweiterte das Spektrum an Geschmacksrichtungen und kulinarischer Vielfalt in Deutschland.</string>
    <string name="_2ueberschriftinfotv">In der App "Einfach kochen mit Klaus" können Sie in die Welt der Ungarndeutschen eintauchen und die authentischen Rezepte dieser faszinierenden Küche entdecken. Die Mischung aus deutschen Wurzeln und ungarischer Inspiration macht die Ungarndeutsche Küche zu einem kulinarischen Genuss, der die Herzen der Menschen weltweit erobert hat. Probieren Sie die Rezepte aus und erleben Sie den einzigartigen Geschmack der Ungarndeutschen Küche..</string>
    <string name="Ersteller">Creator\n</string>

</resources>